\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\setlength\parindent{0pt}
%deja un margen bonito entre footnote y texto
\setlength{\skip\footins}{1.1cm}
\usepackage{spacingtricks}

\usepackage{enumitem}
\setitemize{itemsep=0px}

%math
\usepackage{amsmath, mathtools, amssymb, amsfonts, mathrsfs, mathabx}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    }

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {media/} }

\usepackage{xcolor}

% listings --------------
\usepackage{listings}
\usepackage{courier}

\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinelanguage{pseudo}{
    classoffset = 1,
    morekeywords = {while, for, if, else, continue, function, TELL, ASK, return, returns},
    morecomment=[l]{//},
    morecomment=[s]{/*}{*/}
}
\lstdefinestyle{pseudocode}{
    basicstyle=\ttfamily\small,
    language = pseudo,
    commentstyle=\color{mGray},
    keywordstyle=\color{magenta},
    stringstyle=\color{Lilac},
    breakatwhitespace=false, 
    keywordstyle=\bfseries,        
    breaklines=true
}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{Sistemas Inteligentes}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{Tema IV - Simbólica}\\
    Sistemas de producción
    \date{\today}%\today
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{SI - T4}
\chead{}
\rhead{C.Valle} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENTO -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \maketitle

    
%--- ÍNDICE -------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC ----------------------------------------------------------------------------   
    \newpage
    \section{Definición}
    La \textbf{programación secuencial} depende de los datos y condiciones iniciales. Las estructuras de control son rígidas y las bifurcaciones son previstas.\\

    La \textbf{programación basada en eventos} se adecúa a cada situación dependiendo y responde a sucesos originados por el entorno o el programa. Usa estructuras de control flexibles y reconoce patrones en los datos con un SIDP.\\

    Los \textbf{SIDP} o Sistemas de Inferencia Dirigidos por Patrones. Tienen una estructura modular para detectar cada situación, estos se dividen en \textbf{antecedente} (plantilla, reconoce patrones) y \textbf{consecuente} (modificación de datos).\\

    Los \textbf{Sistemas de Producción Basados en Reglas} operan con una base de hechos y mecanismos (reglas) que forman su arquitectura. Hay dos tipos, dirigidos por los datos y por los objetivos:

    \section{Dinámica de los sistemas de producción}
    \subsection{Dirigido por los datos}
    \begin{itemize}
        \item Las inferencias se obtienen cuando los antecedentes de alguna regla se emparejan con algún hecho
        \item Cuando una regla se activa, su ejecución no depende de la estrategia de exploración
        \item Son menos específicos por que ejecutarán todas las reglas activadas en función de la info recibida
    \end{itemize}
    \subsection{Dirigido por las metas}
    \begin{itemize}
        \item Antecedentes y consecuentes deben ser considerados ciertos y las reglas se activan con un encadenamiento regresivo \footnote{En el encadenamiento regresivo, el sistema comienza con el objetivo final y luego busca en las reglas para determinar qué condiciones se deben cumplir para alcanzar ese objetivo}
        \item Para alcanzar una meta, recursivamente se van estableciendo los antecedentes de las metas en orden inferior
        \item Son más específicos por que la ejecución lleva implícito un proceso de búsqueda
    \end{itemize}

    \section{Sistemas de producción basados en reglas}
    \subsection{Base de conocimientos}
    La \textbf{Base de conocimientos} describe el dominio en el cual el sistema de producción tiene que plantear soluciones, está compuesta por:
    \begin{itemize}
        \itemsep0px
        \item \textbf{Base de hechos} (BH): esqueleto declarativo del sistema, recopila la información relevante del dominio
        \item \textbf{Base de reglas} (BR): esqueleto procedimental del sistema, construye los circuitos de inferencia que nos permite obtener conclusiones válidas
    \end{itemize}
    \subsection{Memoria activa}
    Contiene toda la información estática necesaria para resolver un problema (datos iniciales, datos recopilados, hechos, hipótesis y metas). Se encarga de:
    \begin{itemize}
        \itemsep0px
        \item Representar el estado actual del sistema
        \item Interactuar con el mundo exterior como entrada de info. no inferencial
        \item Foco de atención de las reglas del sistema
    \end{itemize}
    \subsection{Motor de inferencias}
    Se encarga de interpretar las reglas + estrategias de control.
    \begin{itemize}
        \itemsep0px
        \item Examinar memoria activa y determinar las reglas a ejecutar
        \item Controlar y organizar el proceso de las reglas del paso anterior
        \item Actualizar la memoria activa (hechos, metas...)
        \item Asegurar el autoconocimiento del sistema (reglas activas, ejecutadas...)
        \item El intérprete determina el siguiente paso a ejecutar
    \end{itemize}

    Restricciones del motor de inferencias:
    \begin{itemize}
        \item Encadenamiento regresivo
        \item Activación de todas las reglas que emparejan con la memoria activa
        \item Búsqueda en anchura exhaustiva
        \item No ejecuta dos veces la misma regla
        \item Terminar cuando H sea un hecho demostrado en la memoria activa
    \end{itemize}

    \section{Ciclo básico de los sistemas de producción}
    El ciclo básico está constituído por una fase de decisión (restricción, equiparación y resolución de conflictos) y una fase de ejecución:
    \subsection{Fase de decisión}
    Restricción:
    \begin{itemize}
        \item Simplificar el proceso de equiparación
        \item Eliminar las reglas que no influyen al estado actual
        \item (Estático) Dividirse en varias bases de reglas y varias de hechos
        \item (Dinámico) Metaconociemiento (conocimiento sobre conocimiento)
    \end{itemize}
    Equiparación:
    \begin{itemize}
        \item Identificar las reglas relevantes para el problema a resolver
        \item Obtención del \textit{conjunto conflicto} que incluye todas esas reglas
    \end{itemize}
    Resolución de conflictos:
    \begin{itemize}
        \item Decide que regla aplicar dependiendo de la estrategia de búsqueda
        \item Se usan técnicas como metarreglas, prioridades, regla más específica o la regla que use los datos más recientes
    \end{itemize}

    \subsection{Fase de ejecución}
    Actualización de la memoria activa\\
    Marcaje de las estructuras utilizadas\\
    Verificación de si continuar el proceso cíclico\\

\end{document}

